\subsection{Home page}
Come già visto nell'analisi generale del sito, l'\textit{home page} presenta
una grande quantità di contenuto informativo, e qui di seguito si proseguirà con
l'analisi.

Partendo a fare un'analisi dall'header verso il footer, è possibile notare
subito come sia stata privilegiata l'immagine rispetto al contenuto testuale:
è presente infatti uno slider che ricopre in maniera principale la prima
schermata. È importante far notare come in un sito web, rispetto
per esempio ad un giornale, risulti più importante il testo rispetto alle
immagini.

Dopo lo slider è presente una sezione di ``Ultime News'', dove si trovano
una serie di riquadri composti da una piccola immagine di anteprima con il
titolo dell'articolo e l'ora di pubblicazione. Questa sezione a mio avviso va
bene. Le immagini in questo caso fungono da ``calamite'' per i click,
invogliando l'utente a premerci su di esse.

A metà pagina è presente un'inserzione pubblicitaria. Questa inserzione
pubblicitaria però è poco integrata nel sito web ed è facilmente riconoscibile.
Questo causa da parte degli occhi dell'utente un ``filtro'' automatico,
rendendola di fatto poco utile.

Nella sezione ``Dichiarazioni dei piloti'' viene messo in primo piano un
determinato articolo mentre gli altri, in secondo piano, seguono in una
disposizione a griglia con immagini di anteprima rimpicciolite. Questo potrebbe
porre delle difficoltà all'utente, in quanto risultano molto minute

A seguito è presente una sezione apposita riguardo al gran premio appena
trascorso. ``Analisi della redazione'' segue lo stesso layout della parte
``Ultime News''.

Infine si trovano due parti disposte verticalmente, rispettivamente per la
``Storia dei gran premi'' e per i ``Video''. Queste parti disposte in maniera
verticale nella pagina a mio avviso la allungano, causando un aumento degli
scroll e quindi una maggiore probabilità che un utente medio non vada a visitare
questa porzione di pagina. È noto infatti che durante la navigazione lo scroll
medio risulta essere 1,3 schermi in più rispetto a quello che si sta già
vedendo. Le probabilità di scroll per chi visita una homepage per la prima
volta sono pari al 23\%, mentre per un utenza abituale la percentuale di scroll
si abbassa al 14\%.

Per rendere più fruibile l'home page a mio avviso sarebbe meglio snellirla,
rimuovendo alcuni contenuti per ridurre il numero di scroll necessari.

\subsubsection{6 assi informativi}

Una homepage di qualit\`a deve rispettare i sei assi informativi:
\begin{itemize}

\item[Where] Indica a che tipo di sito siamo arrivati. \\
  A mio avviso si capisce subito chiaramente gli intenti del sito, ovvero quello
  di offrire notizie riguardo alla Formula1.

\item[Who] Indica chi rappresenta il sito. \\
  Il sito non mette subito in chiaro da chi \`e gestito e da chi \`e
  rappresentato, ma nel piccolo footer in alto \`e possibile notare come sia
  stato posto un link ``La redazione'' che permette di identificare le persone
  che si occupano di gestire e di creare i contenuti.

\item[Why] Indica i benefici del sito, il motivo per il quale lo si dovrebbe
  utilizzare. \\
  Come espresso nel titolo del sito (``Tutte le news dal mondo della Formula1'')
  \`e intuibile come l'obiettivo del sito sia di riportare notizie e
  informazioni riguardo al mondo della Formula1.

\item[What] Indica che cosa il sito propone. \\
  Chiaramente, vengono proposte news, articoli e curiosit\`a riguardanti la
  Formula1.

\item[When] Indica le ultime novit\`a presenti nel sito. \\
  Questo asse, anche per la natura del sito stesso, \`e quello pi\`u sviluppato:
  \`e possibile infatti notare come contenuto principale siano presenti le
  ultime notizie e gli ultimi aggiornamenti.

\item[How] Indica come arrivare alle sezioni principali del sito. \\
  Per muoversi all'interno delle altre sezioni del sito \`e presente un men\`u
  orizzontale che al passaggio del mouse (\textit{hover}) si amplia per far
  visualizzare le sotto-categorie che contiene.
  
  
\end{itemize}
